其實點解拍真人版既小說要改編

其實小說個劇本咁好 點解要做改編愈改愈爛 例如人設 劇情等等
點解好多都唔會跟原著拍
我明白有d位置可能某d而家既技術做唔到可能會改
但究竟點解成日都會有大改 有無熟悉呢類知識既人講下

監製俾咗錢就梗係要加啲垃圾idea

其中一點應該係時間
因為小說既情節就算比夠你套戲四個鐘都講唔晒
一定要刪野,到底刪剩幾多就睇導演同編劇功力
另外導演同成個拍攝團隊有自己一套美學,可能有時會同原著有衝突既地方
唔係下下肯就你,咁呢啲一定會改

媒介唔同，如果一頁小說嘅內容要用畫面完全重現

片長240小時都唔知做唔做得完一本小說

但如果cut左某啲章節，又會令個故事有bug所以啲監製就要加料去自圓其說

改編係改好定改惡好睇劇本佬同啲大佬功力
有時啲垃圾改編根本係強姦原作，我甚至懷疑啲仆街根本連本小說都冇睇過

仲有個好大嘅問題係小說好易就做到心理描寫
可以直接寫角色想法
電影無辦法做到 下下自言自語會好奇怪
一定要有所加減 係表情同行動上表達

首先就係因為要修減個篇幅，所以一定有內容被cut
另外就係budget，有啲情境會拍得差/索性cut咗去
仲未計大牌明星個人要求改編等
同埋用下腦都知點都會話係改編，唔通自稱係100%同小說一樣咩

但有d我覺得改得好無厘頭
無啦啦加多個人物入去
又或者將小說既壞人變左好人
性格陰沉變開朗
呢d改編感覺對於拍攝時間並無關係
我明白要删減 但删減完之後加既新劇情有時真係明眼人一睇就知好牽強